譚耀宗：民生問題加政治煽動致今日局面 王振民：立23條勢在必行

全國人大常委會委員譚耀宗今日（21日）出席《環球時報》年會時指，香港面對的是民生和立法問題。香港回歸後出現不同的民生問題，住屋、工資的問題未有解決，加上現時外國勢力或明或暗都有動作，有人在政治層面上煽動，演變成深層次矛盾，引致香港現時的風波。

民生問題未解決 演變成深層次矛盾

譚耀宗指，香港回歸後，文化和工作制度都與內地不同，都需要時間互相適應，而且民生的問題未有解決，就變成了深層次的矛盾，「有人說是房屋的問題，有些人說是青年人沒有向上流動的渠道，大學生工資跟10多年前差不多。深層次的矛盾再加上政治層面的煽動，就發生了現在當前問題。」

立23條勢在必行 保障國家安全

譚耀宗亦指，普選及基本法23條立法這兩個重要問題，由起草基本法到現在都未能妥善解決，一直爭論到今天，他認為香港近半年的風波都與這兩個問題有關係。

中聯辦法律部前部長、清華大學法學院教授王振民表示，香港就《基本法》23條立法是勢在必行。他認為，香港有一股勢力，本質上不願意承認香港已永久回歸祖國事實，並故意抹黑祖國，令國家安全問題上出了問題，導致長時間「暴亂」，因此必須立23條保障國家安全，並強烈呼籲特區政府承擔責任去立法。

何君堯：香港問題本質是「顏色革命」、「貨幣戰爭」

立法會議員何君堯在年會上發言稱，香港問題的本質就是「顏色革命」、「貨幣戰爭」。何君堯表示，面對香港的局面，他非常心痛，一直在想問題出在哪兒？他認為，香港的問題不僅僅是政治和經濟的問題，「香港資源不多，地方不大，有的都是人才，但正如美心集團伍淑清女士所言，20多年來，我們失去了兩代人。」他建議，在學校裏要積極引導同學有國家觀念，抵禦外部勢力。

香港的問題，咪因為有佢呢班賣港賊...

叫大聲啲，遲下美帝真制裁，呢班契弟實喊撚晒口

火水救火

咪佢地搞成咁曪

你立完23條，全香港暴動

共產黨4年之後仲係到先講

總之我就無錯 一定係人地搞事